強國人湧美國避「帝制」？ 律師：移民查詢刷爆微信！

中共中央日前公佈修憲建議，包括取消國家主席最多連任兩屆的規定，引發海內外高度關注。大數據顯示內地網民紛紛搜索「移民」一詞。美國人也陸續收到中國親友的查詢，移民律師更表示諮詢的人太多，微信要爆了。正值美政府收緊移民政策和審查，不少內地人稱，後悔沒趁早移民美國。

據悉，自中共央公佈取消有關國家主席最多連任兩屆規定的修憲提議後，內地網民還是忍不住口，紛紛調侃或用含沙射影的方法作出討論，以避開網絡審查。據網友晒出的熱門搜索關鍵詞數據，在百度搜索引擎上搜尋「移民」一詞的次數，在當晚暴增了十倍。

南加州華裔移民律師馬強表示，自己的微信上一天接獲30多人查詢移民事務，「也許是一時激動吧」。馬強推測，因投資移民風潮近年一直在消退，故此次修憲提案是「突然的驚嚇」。他開玩笑說，美國的移民律師協會應該致電中共中央委員會，感謝其對美國移民業務的大力支持和促進。

他表示，不少之前對是否移民有些猶豫不決，這兩天也發短訊查詢，以確定美國移民法律有否改變、是否還可以申請、申請日期會不會延長、投資款項如何匯出、投資額度有否增加等。由於最近美國移民局審理明顯變得嚴格，相關新聞也早已傳到中國，不少諮詢者都很擔心，且後悔沒有早點辦。

不僅是律師，家住南加州的華裔薛小姐也說，這兩天在微信上被親朋好友問及移民手續。其中一名她認識的中國大學教授，本身已持有美國綠卡，26日仍致電問她美國東岸好還是西岸好，並準備近期赴美親身調查一下，計劃到美國安家。

「這兩天微信快爆了！」律師王振邦也表示，越來越多在中國合作的律師和朋友向他查問有關移民美國的事宜，他表示，有持有中歐非洲多個國家身份的客戶，直接拿出3本護照，問他哪一本最好用。他們的口氣幾乎差不多，都是希望知道有無更快更穩定的移民方式。王強調，有意移民者一定要小心謹慎，他擔心這一波積極移民者的心急心態，有可能被不法分子利用，再次出現移民詐騙案，尤其是投資移民項目。